【實戰理論】來年經濟政策 中央會有定案（沈振盈）（DEC 19） 2016-12-19

【實戰理論】來年經濟政策 中央會有定案（沈振盈）（DEC 19）
2016-12-19 8:45:30

港股持續弱勢，去週恆指雖然仍能守得住22000點關口，但始終反彈乏力。而上週五晚美股也現沽壓，港股ADR表現更差，連21900也失守，看來今日大市早段都必低開，進一步下試21800水平。踏入十二月的下半月，假期氣氛已濃，市況亦會趨向淡靜，此刻實毋須心急入市。

去週內地展開了中央經濟工作會議，主要強調穩中求進的大原則，貨幣政策「穩健中性」，財政政策「積極有效」。而最重要的，就是強調「樓房是用來住的，不是用來炒的」。

貨幣政策穏健中性，重點在於「中性」。「中性」這兩個字是今年才加上去的，意即告訴市場，不要胡亂地去揣測或估計，中央會「一刀切」地放水或收水。其實中央的貨幣政策是中性的，不存在着「寬鬆」或「緊縮」的方向性，市場勿再作無謂的揣測。過往，一些大行喜歡用「降息降準」的憧憬，作為藉口來炒作，引來市場的波動。今次可謂一錘定音，告訴大家不要妄作揣測。

財政政策要積極有效，重點在於「有效」，即是要配合經濟發展的大方向，達至相輔相成的效果，不欲再出現2009年「四萬億救市」的錯誤，引發了地方政府胡亂推動基建，製造出鬼城，扭曲了政策根本的意義。

而在房地産政策上，路向再也明白不過，樓房是用來住的！是民生必需品！所以一定會嚴厲打擊炒賣投機的歪風。而此一理念，相信也會延伸至香港的樓市。

沈振盈

大撚獲。大師又多年來義無反顧 ...

大師作為樓市淡友數十年如一日，未曾動搖過，並且身體力行，絕冇講一套做一套自己偷偷入貨，唔好理啱定錯，剩係份堅持已經令人景仰，大師就係大師

錯要錯到底。地獄無盡頭都好，點都要行到落底為止

正如佢成日出D相反既股市評論
但訊匯證券仲係每年賺咁多
你又點知佢無入貨買樓

等睇大師樓爆組圖

師父話自己租樓

樣子巴打召喚成功

不過大師一己之力支撐樓市呢下真係前無古人

可能收左地產商好多錢

新圖

打乜？打J？

舊嫁
仲有張耶倫version

睇淡樓市唔買樓唔代表唔買地產股嘅

師兄，突破盲腸

某年某月某日：
筆者最感驕傲的是，多年來憑著獨立思考，一直力排眾議，苦口婆心的勸說大家要小心樓市爆破，
看！正如筆者所說，現今樓價已跌超過五成，現在是五萬元一呎了！
[/quote]